五 弟 - 高慧然

五 弟 - 高慧然

台灣《蘋果日報》

話時話，中國那間與「波特王」解約的公司自稱「自由自在網絡科技公司」，是不是格外諷刺？一間名叫「自由自在」的公司，跟中華民國的國民合作，公然干預人家怎麼稱呼自己國家的元首。原來，所謂「自由自在」，是恣意踐踏別人的自由，讓別人感覺不自在。

中國人開口閉口便叫囂：「台灣是中國的一部分」，但事實是中國人去中華民國，是要申請入台證的。人民幣亦無法在台灣使用。台灣人拿着中華民國的護照就可以直接免簽證去美國，中國人可以這樣大搖大擺入境美國嗎？台灣人的總統是台灣人自己一人一票選出來的，中國人怎麼可以禁止台灣人叫蔡英文做總統呢？一個一輩子不知道投票滋味的人，干預民主選舉制度下出生成長的台灣人，就像一個太監，跟一個雄性勃發的男人說，「喂，家陣我好唔自在，我有自由命令你唔好搞你老婆！」正常男人吞得下這口烏氣嗎？

甚麼樣的人喜歡稱自己為「自由自在」？因為既不自由也不自在。正如一個文明欠奉的地方，才處處標榜自己很文明；法治不彰的地方又時時強調自己以法治國。又像一個窮到燶的人，生個兒子出來叫「招財」；生了五胎都是女兒的人，分別為五個女兒改名叫「來弟」、「招弟」、「盼弟」、「望弟」、「喚弟」。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

20 DEC 2019 星期五
全民口罩日

今晚
時間：8:00pm開始
【和你撐手足】荔枝角聲援手足集會
地點：荔枝角收押所外（九龍蝴蝶谷道5號）
⭐️已批不反對通知書

日期:2019年12月21日(星期六)
時間:下午1時至5時
杜絕政治酬庸
銀髮族集會
地點:愛丁堡廣場大會堂對出空地
已獲不反對通知書
facebook銀髮族老而不廢

12.21 元朗見
Sat 15:00 YOHO MALL
毋忘721恐襲
Remembering 721 Terror

通告 Notice
如元朗党鉄站提早至下午關閉,
活動將於下列商場繼續:
屯門 V city
沙田 連城廣場
荃灣 荃灣廣場
將軍澳 Popcorn
中環 ifc mall
元朗 YOНО MALL